{
    "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-426",
            "question": "Mungkinkah indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi negara maju... ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja bila warga negaranya mampu berusaha untuk memajukan negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin ,<br>karena indonesia masih banyak kesempatan untuk meraih hal itu,dan utk meraih itu di perlukan pemimpin yg bijaksana .dan target yg ingin di capai negara indonesia<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "momen-inersia-adalah-585",
            "question": "Momen inersia \u00a0adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia adlh hasil kali dari massa dan jari jari di pangkatkan 2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Momen inersia\u00a0(Satuan\u00a0SI\u00a0: kg m2) adalah ukuran kelembaman suatu benda untuk\u00a0berotasi\u00a0terhadap porosnya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ekonomi-indonesia-harus-di-bandingkan-dengan-ekonomi-n-721",
            "question": "mengapa\u00a0ekonomi\u00a0indonesia harus\u00a0di bandingkan dengan ekonomi negara-negara lain ?\u00a0apakah hal itu di gunkan untuk membangun arumentasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi di Indonesia harus dibandingkan dengan ekonomi negara lain agar \ndijadikan inspirasi untuk memasukan ekonomi negara indonesia. karena, \nsebagian besar ekonomi negara lain sudah melampaui kemajuan ekonomi \nindonesia.,, mungkin bukan untuk menjadi arumentasi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ekonomi Indonesia masih belum sebgus ekonomi negara lain,sehingga Indonesia patut untuk mencontoh ekonomi negara lain. yang bertujuan untuk memajukan ekonomi indonesia agar tdk tertinggal dibanding negara lain.<br>karena sebenarnya indonesia memiliki peluang untuk menjadi negara yg tingkat ekonominya paling tinghgi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-konspirasi-807",
            "question": "Apa itu konspirasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konspirasi adalah suatu bentuk interaksi yang terjadi diantara beberapa orang dan biasanya bersifat rahasia, menunjukkan keterfokusan dalam suatu pokok tujuan dan ketika teraktualisasi akan menimbulkan ketidakpuasan atau keterkejutan diantara pihak yang lainnya</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau arti dari kata konspirasi adalah komplotan atau persekongkolan.<br>namun pengertian/definisi dari kata konspirasi ada banyak, diantaranya :<br>- sebuah permufakatan yang dilakukan secara bersama-sama yang sifatnya ilegal atau tidak sah, melanggar atau bersifat subversif.<br>- sebuah pemufakatan antara dua atau lebuh orang untuk melakukan sebuah kejahatan atau dalam rangka memenuhi tujuan ilegal melalui tindakan kejahatan.<br>- gabungan atau bertindak secara bersama-sama, melalui persekongkolan jahat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-syarat-apakah-yang-harus-dipenuhi-agar-ekonomi-indonesia-m-853",
            "question": "Syarat-syarat apakah yang harus dipenuhi agar ekonomi Indonesia    menjadi setara dengan ekonomi negara-negara maju?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Menghemat Sumber Daya\u00a0Alam\u00a0<br>2.Mengurangi mengimpor barang dari luar negeri\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-paragraf-editorial-minimal-10-baris-725",
            "question": "Berikan contoh paragraf editorial minimal 10 baris!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "an editorial leading Article, or leader is an opinion piece written bay the senior editorial staff or publisher of a nawspaper or magazine or any othr written document.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-dong-848",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-teks-prosedur-kompleks-dengan-teks-pidato-lap-502",
            "question": "Jelaskan perbedaan Teks prosedur kompleks dengan teks pidato, laporan dan cerpen.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~teks prosedur kompleks : sebuah prosedur yg terdiri atas banyak langkah langkah.<br>~teks pidato :teks yg dibuat untuk kegiatan berbicara di depan umum untuk menyatakan pendapatnya<br>~teks laporan: teks yang berupa hasil pengamatan sesuatu hal yang akan di sampaikan kepada seseorang<br>~teks cerpen : teks yang berisi tentang cerita yg sifatnya singkat tetapi memuat banyak inti agar mudah di mengerti,dapat berupa fiksi atau fiktif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pendidikan-257",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pendidikan..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A.\u00a0\u00a0Kompetensi Inti\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli (gotong royong, kerjasama, toleran, damai), santun, responsif dan pro-aktif dan menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahan dalam berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial dan alam serta dalam menempatkan diri\u00a0 \u00a0sebagai cerminan bangsa dalam pergaulan dunia\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Memahami, menerapkan, menganalisis dan mengevaluasi pengetahuan faktual, konseptual, prosedural, dan metakognitif berdasarkan rasa ingin tahunya\u00a0\u00a0tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan,\u00a0\u00a0kebangsaan, kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengolah, menalar, menyaji, dan mencipta dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri serta bertindak secara efektif dan kreatif, dan mampu menggunakan metoda sesuai kaidah keilmuan\u00a0\u00a0\u00a0B.\u00a0\u00a0Kompetensi Dasar\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01.2. Mensyukuri anugerah Tuhan akan beradaan bahasa Indonesia\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0menggunakannya Sebagai sarana\u00a0\u00a0\u00a0komunikasi dalam memahami, menerapkan, dan\u00a0\u00a0menganalisis\u00a0\u00a0informasi lisan dan tulis melalui teks anekdot.\u00a02.1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menunjukkan sikap tanggung jawab, peduli, responsif, dan santun dalam menggunakan bahasa\u00a0\u00a0\u00a0Indonesia untuk membuat anekdot mengenai permasalahan sosial, lingkungan, dan kebijakan publik.\u00a03.1. Memahami\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0struktur\u00a0\u00a0dan kaidah\u00a0\u00a0teks anekdot,\u00a0\u00a0baik melalui lisan maupun tulisan\u00a04.1. Menginterpretasi makna teks anekdot baik secara lisan maupun tulisan \u00a0<br><br><span>Nak, citacitamu apa?\"<br>\"Dokter Bu..\" semua menjawab serentak<br>\"kenapa kalian ingin menjadi dokter?\"<br>\"Dokter itu pekerjaan mulia Bu\" jawab Andi<br>\"Kalau semua ingin jadi dokter, nati jika ada yang sakit apa tindakan kalian?\"<br>\"mengobati, Bu.\"<br>\"terus harapan kalian?\"<br>\"mereka kembali lagi ke tempat praktik kami, bu\"<br>\"Semoga tempat praktek kalian sepi\"<br>\"kenapa Bu?\"<br>\"kalian saja mendoakan orang sakit lagi berarti\"<br>semua terdiam.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}